<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
                         "http://docbook.org/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <title>XML-Technologien, Übungsblatt 2: SVG - Mancala-Spielbrett</title>
    <sect1>
        <title>Mancala-Variante</title>
        <para>Das Strategiespiel Kalaha, auch Steinchenspiel genannt, ist eine Variante der
            Mancala-Familie. Mancala ist ein Oberbegriif für Brettspiele, die meist von 2 Personen
            gespielt werden. Charakteristisch ist, dass bei diesen Brettspielen, in Spielmulden
            liegende Steine nach bestimmten Regeln umverteilt werden. Das klassische Kalaha
            Spielbrett besteht aus 2 Muldenreihen mit je 6 Spielmulden. Das Spielbrett endet auf
            beiden Seiten mit einer Gewinnmulde, auch Kalaha genannt. Die Spielmulden können je nach
            Spielvariation entweder mit je 3 4, 5 oder 6 Spielsamen gefüllt werden. </para>
        <sect2>
            <title> Spielregeln des Kalaha </title>
            <para>Zu Beginn des Spiels werden alle Spielmulden des Kalaha-Bretts mit je 3, 4, 5 oder
                6 Spielsamen gefüllt. Der Spieler wählt eine seiner Spielmulden und verteilt all die
                Spielsamen dieser Mulde gegen den Uhrzeigersinn in die darauf folgenden Mulden. In
                jede Mulde legt der Spieler ein Samen und lässt dabei die Kalaha des Gegners aus.
                Wenn der letzte Spielsamen in der eigenen Kalaha landet, dann erhält der Spieler
                eine Extra-Runde. Eine Extra-Runde kann mehrmals hintereinander ausgeführt werden.
                Wenn jedoch der letzte Spielsamen in der eigenen leeren Mulde landet und gegenüber
                in der Mulde des gegnerischen Spielers ein oder mehrere Samen liegen, dann wird der
                letzte Samen und all die Spielsamen der gegnerischen Mulde in die eigene Kalaha
                gelegt. Das Spiel endet, wenn in einem Zug die Mulden eines Spielers leer sind.
                Gewinner des Spiels ist, wer die meisten Spielsamen in seiner Kalaha hat.</para>
        </sect2>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Graphische Komponenten</title>
        <sect2>
            <title>Spielbrett mit Verteilung der Spielsteine</title>
            <para>Das Kalaha Spielbrett besteht aus insgesamt 12 Spielmulden d.h 6 Mulden pro
                Spieler, 2 Gewinnmulden (Kalaha) und Spielsamen (Anzahl je nach Variation).
                Zusätzlich wird das klassische Spielbrett mit dem Button "Neues Spiel" und "Zug
                zurücknehmen" erweitert. Das Logo …...</para>
            <para>Für das Kalaha-Spiel wird die Variante mit 6 Samen pro Mulde gewählt. Insgesamt
                beträgt die Samenanzahl 72. </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Darstellung der Komponenten</title>
            <sect3>
                <title>Spielbrett</title>
                <para>Das Material des Spielbrett besteht aus ….. und besitzt  ????</para>
            </sect3>
            <sect3>
                <title>Mulden und Kalaha</title>
                <para>Die 12 Spielmulden sind in rechteckiger/ runder Form ….</para>
                <para>Farbe und Anordnung und Gewinnmulden ??????</para>
            </sect3>
            <sect3>
                <title>Button</title>
                <para>Form der Button und ihre Funktion und Darstellung und Anordnung ???????</para>
            </sect3>
            <sect3>
                <title>Logo </title>
                <para>Form des Logo und ihre Funktion sowie Darstellung und Anordnung ?????</para>
            </sect3>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>????</title>
            <para>Der Aufbau ist logisch.….???????</para>
        </sect2>
    </sect1>
</article>
