<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://docbook.org/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <title>XML-Technologien, Übungsblatt 3: XSLT - Mancala-Zustandsdaten</title>
    <sect1>
        <title>Zustandsdaten </title>
        <para>Für die Beschreibung der Benutzungsoberfläche des Mancala-Spiels werden verschiedene
            Zustandsdaten definiert. Beispielsweise die Verteilung der Samen in den Kalahas und den
            Mulden der jeweiligen Spieler, welcher Spieler gerade am Zug ist oder die Anzahl der
            Gewinne der jeweiligen Spieler.</para>
        <sect2>
            <title> UML-Klassendiagramm</title>
            <para>Für die Umsetzung der Zustandsdaten wird ein UML-Klassendiagramm erstellt, welches
                die Klassen und deren Beziehungen darstellt. </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title> XML- DTD</title>
            <para>Das UML-Klassendiagramm wird in ein XML-DTD umgesetzt. Das Element "MancalaGame"
                stellt hierbei das Wurzelelement dar und enthält drei weitere Elemente "Player",
                "Player" und "PlayerOnTurn". Das Element "Player" enthält vier weitere Elemente
                "Name", "WinCount", "PlayersHalf" und "SeedCount". Die Elemente "Name","WinCount"
                "SeedCount" und "PlayerOnTurn" nehmen jeweils einen Text bzw. Zeicheninhalt an.
                Während hingegen"PlayersHalf"die Elemente "Kalah"und sechsmal das Element"House"
                enthält. Alle Elemente des "PlayersHalf" enthalten das Element "SeedCount".</para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Übersetzung der DTD in XML</title>
            <para>Die DTD wird in ein XML Dokument übersetzt. Für die Darstellung verschiedener
                Zustände, werden drei XML-Dokumente (Game State) erstellt. Hierbei werden
                beispielsweise die Namen der Player definiert, die Anzahl der Samen in den Mulden
                als auch in den Kalahas beliebig verteilt, die Anzahl der Gewinne der jeweiligen
                Spieler gewählt und auch angegeben, welcher Spieler am Zug ist. Zu beachten ist,
                dass die Gesamtzahl der Samen beider Spieler 72 beträgt. </para>
        </sect2>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>SVG</title>
        <para>Für die Übersetzung der Zustandsdaten wird ein leeres XSLT-Template angelegt, in
            welches das SVG Dokument der Aufgabe 2 eingefügt wird. </para>
    </sect1>
</article>
